政府的承諾 - 高慧然

節錄

政府的承諾 - 高慧然

港府以疫情不受控為由，提出規管家居內家庭聚會的可行性。不知到時會不會有香港警察隨時拍門入屋捉人呢？

門戶大開，任由2萬人從中國及澳門入境香港而免檢疫，如何控制疫情呢？不杜絕源頭，一切抗疫措施都是偽措施，都不會有成效。

當然，港府的真正目的無非是借疫情推「安心出行」，行監控民眾之實。不排除有人會貪一時之方便而向政府妥協，放棄私隱權。

但是，一個權力不受監控及制衡的政府，它的承諾，你相信嗎？

有個現成的例子，新加坡有個Trace Together計劃，包括手機應用程式及藍牙追蹤紀錄器兩個版本，用來記錄巿民行蹤及接觸史。類似香港的「安心出行」。計劃推出時民眾擔憂私隱問題，政府承諾只用作處理疫情，除非有人確診，否則無人可以取用數據。結果，民眾相信政府的承諾，近8成人參與了該計劃。

結果，政府很快食言，表示警察有權以調查刑事案件為由取用數據。Trace Together網站亦更新聲明，指根據《刑事訴訟法》（CPC），新加坡警察部隊有權獲得任何數據，包括Trace Together數據，以進行刑事調查。

現在，民眾後悔了，後悔把被監控的權力拱手相送。但近8成人安裝了程式，已經沒有辦法回頭，無法再擺脫被監控的命運。

新加坡政府與港共政府相比，哪一個更不可信賴？哪一個破壞承諾的機率更高？你認為呢？。。。。。。。。。。。。。。

你裝咗
政府最安心